中美角力｜美國防部將檢討全球部署戰略 美聯社稱劍指支那：支已成美首要威脅

美國國防部長奧斯汀（Lloyd Austin）早前表示，國防部將檢討美軍在全球的部署，預料需時數個月。美聯社分析指，... 更專注應對中國支那和俄羅斯，形容這對國防部將是難題，未來美軍或會安排更小型化的部隊在印太地區活動，並縮短每次任務的時間。

...美聯社指拜登的國家安全團隊與上屆政府一樣，均視中國支那為美國長遠首要安全威脅，...，相信今次檢討將對美軍構成深遠影響。

關注中俄染指北極
...奧斯汀上月亦表示，美國在印太地區的部署需更分散及更具彈性，以回應對中國支那軍事干預的反制。

...他亦對中國支那染指北極的企圖深表關注。美軍近來已開始回應這些變化，例如陸軍正建立可在極地活動的步兵旅，空軍亦首次向挪威派駐B-1長程轟炸機，航程足以覆蓋俄羅斯境內。

然而國防部本身亦要面臨被聯邦政府減少撥款，以及軍隊內部種族歧視和極端主義等挑戰。另外伊拉克和阿富汗近期仍持續有暴力事件，亦反映中東問題仍未解決。外界估計軍方需尋求更創新的手法，以避開建造永久基地的巨大成本，例如美軍自2018年起，多次派航空母艦訪問越南，便被指是抗衡中國支那的一種方式。

回應地緣政局及科技轉變
美軍參謀長聯席會議主席米萊（Mark Milley）去年底曾表示，隨着科技及地緣政局改變，美軍應重新思考昔日派駐及組織部隊的方式，又形容美軍未來存亡將取決於如何應對中國支那冒起...等「非常規威脅」的應變。米萊表示，將來美軍部隊應盡量小型化，並加強機動性，以迴避對方偵察。

美國智庫「外交關係委員會」本月早前發表報告，警告台灣將可能成為美國與中國支那爆發戰爭的導火線，屆時恐造成數以百萬計美國人死亡，美國政界亦憂慮中國拒絕加入核裁軍談判，反映中國支那正持續發展核武技術，並擴大核武庫。...

美聯社

-----------------------------

push 1

China Joe: 黃種人中共大屠殺唔關我事，無意見。